**力丸乃梨子**（）是[日本女性](../Page/日本.md "wikilink")[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")。[東京都出身](../Page/東京都.md "wikilink")。

音色纖細，以柔弱的少女角色居多。興趣是收集橡皮擦、以及電影與高空彈跳等。似乎不曉得自己的血型\[1\]。

口癖是「對不起（）」「原來如此～（）」「我知道了（）」（[アリアンロッド](../Page/アリアンロッドRPG.md "wikilink")・リプレイ・ルージュより）。在朗讀Replay的時候，也反映出其[天然的性格](../Page/天然呆.md "wikilink")。

## 主要演出作品

### 電視動畫

**2001年**

  - [聖石小子](../Page/聖石小子.md "wikilink")（艾麗的母親）

**2002年**

  - [电光快车侠2](../Page/电光快车侠2.md "wikilink")（）

**2003年**

  - [聖槍修女](../Page/聖槍修女.md "wikilink")（）

**2004年**

  - [Viewtiful Joe](../Page/Viewtiful_Joe.md "wikilink")（ホーリィ）
  - [薔薇少女](../Page/薔薇少女.md "wikilink")（**櫻田紀**）

**2005年**

  - [出雲戰記](../Page/出雲戰記.md "wikilink")（**白鳥明日香**）
  - [地獄少女](../Page/地獄少女.md "wikilink")（杉本）
  - [ToHeart2](../Page/ToHeart2.md "wikilink")（**小牧愛佳**）
  - [薔薇少女 ～夢見～](../Page/薔薇少女.md "wikilink")（**櫻田紀**）

**2006年**

  - [銀河天使II](../Page/銀河天使II.md "wikilink")（主婦C）
  - [魔法美少女](../Page/魔法美少女.md "wikilink")（本鄉哲子）
  - [薔薇少女 ～序曲～](../Page/薔薇少女.md "wikilink")（**櫻田紀**）

**2007年**

  - [瀨戶的花嫁](../Page/瀨戶的花嫁_\(漫畫\).md "wikilink")（委員長）

**2008年**

  - [天体戰士](../Page/天体戰士.md "wikilink")（家庭餐廳店員、）

**2009年**

  - [11eyes](../Page/11eyes_-罪與罰與贖的少女-.md "wikilink")（**橘菊理**、invidia）
  - [遊魂 -Kiss on my
    Deity-](../Page/遊魂_-Kiss_on_my_Deity-.md "wikilink")（**泉戶真白**）
  - [天体戰士（第2期）](../Page/天体戰士.md "wikilink")（）

**2011年**

  - [純白交響曲](../Page/純白交響曲.md "wikilink")（**天羽美羽**）

**2013年**

  - [新薔薇少女](../Page/薔薇少女.md "wikilink")（**櫻田紀**）

**2014年**

  - [人生諮詢電視動畫「人生」](../Page/人生_\(輕小說\).md "wikilink")（性徒會長）

### OVA

  - [瀨戶的花嫁OVA](../Page/瀨戶的花嫁_\(漫畫\).md "wikilink")（委員長）

### 劇場版動畫

  - [Sacher-Torte](../Page/中央大學_\(日本\).md "wikilink")（橘小姐（））

### 遊戲

  - [To Heart 2](../Page/To_Heart_2.md "wikilink")（小牧愛佳）

  - [Blue Blaster](../Page/藍色天使隊2.md "wikilink")（シルヴィア・リレティーヌ）

  - （シルヴィア）

  - [薔薇少女 決鬥的圓舞曲](../Page/薔薇少女#遊戲.md "wikilink")（櫻田紀）

  - [戀愛少女與守護之盾](../Page/戀愛少女與守護之盾.md "wikilink")（真田設子）

  - [紅魔城伝説II 妖幻の鎮魂歌](../Page/紅魔城伝説II_妖幻の鎮魂歌.md "wikilink")（パチュリー・ノーレッジ）

  - [11eyes
    CrossOver](../Page/11eyes_-罪與罰與贖的少女-.md "wikilink")（橘菊理、インヴィディア）

  - ぱすてるチャイムContinue（ミューゼル・クラスマイン）

  - [天津御空！雲之盡頭](../Page/天津御空！.md "wikilink")（**清澄芹夏**）

  - [純白交響曲 \*mutsu-no-hana](../Page/純白交響曲.md "wikilink")（**天羽美羽**）

  - [認真和我談戀愛！R](../Page/認真和我談戀愛！.md "wikilink")（武藏小杉）

  - [月に寄りそう乙女の作法 〜ひだまりの日々〜](../Page/近月少女的禮儀.md "wikilink")（山吹八千代）

  - 乙女理論とその周辺 -Bon Voyage-（山吹八千代）

  - [遊魂2 -you're the only
    one-](../Page/遊魂2_-you're_the_only_one-.md "wikilink")（**泉戶真白**）

### 廣播劇CD

  - [IZUMO -猛き剣の閃記-第二巻](../Page/IZUMO_-猛き剣の閃記-.md "wikilink")（白鳥明日香）
  - [大人になる呪文](../Page/大人になる呪文.md "wikilink")（春日未由）
  - [聖槍修女](../Page/聖槍修女.md "wikilink") オリジナルドラマCD ～Spirit～（シスタークレア）
  - [dear](../Page/dear.md "wikilink")（メイド）
  - [天正やおよろず](../Page/天正やおよろず.md "wikilink")（柚）
  - [To Heart 2](../Page/To_Heart_2.md "wikilink") アンソロジードラマCD To Heart2
    Vol.1 （小牧愛佳）
  - [To Heart 2](../Page/To_Heart_2.md "wikilink") アンソロジードラマCD To Heart2
    Vol.2 （小牧愛佳）
  - [ニューパラダイス](../Page/ニューパラダイス.md "wikilink")（竜のママ）
  - [純白交響曲](../Page/純白交響曲.md "wikilink")（天羽美羽）
  - [薔薇少女](../Page/薔薇少女.md "wikilink") オリジナルドラマ～『探偵』 Detektiv～（櫻田紀）

### [桌上角色扮演遊戲](../Page/桌上角色扮演遊戲.md "wikilink")

  - [アリアンロッド](../Page/アリアンロッドRPG.md "wikilink")・リプレイ・ルージュ
    シリーズ（プレイヤー／ノエル・グリーンフィールド）

### CD

  - おしかりCD

## 註釋

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [オフィシャルサイト りきまる](http://bleu-ciel.first.mepage.jp/)

[Category:日本女性配音員](../Category/日本女性配音員.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")

1.  出自Radio ToHeart2